### Банковский "Микросервис".  
Реализована следующая функциональность:
- Создание счета
- Пополнение счета
- Запрос данных по счету
- Перевод средств между счетами  

Данные хранятся в Postgres в двух табличках.  
- Табличка счетов, где указан идентификатор счета, актуальная сумма на балансе и валюта баланса.  
- Табличка транзакций, где хранятся все движения по каждому счету.
  Транзакция состоит из идентификатора счета, суммы, валюты, даты совершения. 

Перевод средств между счетами в транзакциях выглядит двумя отдельными записями:  
1. Списание средств со счета-источника
2. Начисление средств целевому счету

## Запуск в докере

```bash
$ docker-compose up -d
```

После запуска сервиса документация по API будет доступна по адресу http://localhost:3000/api

## Установка 
```bash
$ npm i

# Запуск миграций в бд
$ npm run migrate
```

## Локальный запуск
Для локального запуска требуется запущенный postgres

```bash
$ npm run start
```

## Запуск тестов
```bash
$ npm run test
```
Тест написан только на один роут и только один кейс

## Примеры запросов

### Получить данные по счету
```bash
curl http://localhost:3000/account/1
```

Пример ответа:
```json
{
  "account_id":"1",
  "balance":"30.42",
  "currency":"RUB"
}
```

### Создать новый счет
```bash
curl -H “Content-type: application/json” -X POST http://localhost:3000/account
```

Пример ответа
```json
{
  "account_id":"3"
}
```

### Пополнить баланс счета
```bash
curl -H 'Content-Type: application/json' --data '{"amount": 10 }' -X POST http://localhost:3000/account/3
```

Пример ответа
Ok

### Перевести средства со счета на счет

```bash
curl -H 'Content-Type: application/json' --data '{"amount": 10 }' -X POST http://localhost:3000/transfer/3/1
```

Пример ответа
Ok